\documentclass[table,dvipsnames]{beamer}

%\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfpages}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tikz-3dplot}
\usetikzlibrary{calc, shapes, patterns}
\usepackage{multimedia}
\usepackage{pifont}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{multirow}
\usepackage{caption}
\usepackage{textpos}
\usepackage{xcolor}
\definecolor{lightorange}{rgb}{1,.7,.3}
\definecolor{blue2}{rgb}{.2,.2,.6}
\definecolor{forestgreen}{rgb}{.2,.7,.2}
\definecolor{lightgreen}{rgb}{.5,1,.4}
\definecolor{LightRed}{rgb}{1,0.9,0.9}
\captionsetup[figure]{labelformat=empty}
\usepackage{pgfplots}
\pgfplotsset{compat=1.8}
\usepgfplotslibrary{statistics}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{rotating}
\usepackage{picture}
\usepackage{algorithm,algorithmic}
\usepackage{media9}
\usepackage{subcaption}

\usetikzlibrary{trees}
\tikzset{
  treenode/.style = {shape=rectangle, rounded corners,
                     draw, align=center,
                     top color=white, bottom color=blue!20},
  root/.style     = {treenode, font=\Large, bottom color=red!30},
  env/.style      = {treenode, font=\ttfamily\normalsize},
  dummy/.style    = {circle,draw}
}

\usepackage{xcolor}
\renewcommand{\rmdefault}{phv} % Arial
\renewcommand{\sfdefault}{phv} % Arial
\usepackage[T1]{fontenc}

\newcommand{\cmark}{\ding{51}}%
\newcommand{\xmark}{\ding{55}}%
\tikzset{cross/.style={cross out, draw=black, minimum size=2*(#1-\pgflinewidth), inner sep=0pt, outer sep=0pt},cross/.default={5pt}}
%\usepackage{movie15}
%\usepackage{hyperref}
%\usepackage{flashmovie}
%\usepackage[noplaybutton]{media9}

%\setbeameroption{show notes}
%\setbeameroption{show notes on second screen=right}

%\documentclass[9pt,notes]{beamer}




\include{IGN}

\def\KK{\mathcal{K}}
\def\RR{\mathbb{R}}
\def\SS{\mathbb{S}}
\def\GG{\mathbb{G}}
\def\EE{\mathbb{E}}
\def\VV{\mathcal{V}}

\def\lV{\left\lVert}
\def\rV{\right\rVert}
\def\lv{\left\lvert}
\def\rv{\right\rvert}

\DeclareMathOperator*{\argmin}{arg\,min}
\DeclareMathOperator*{\argmax}{arg\,max}

\definecolor{supercyan}{rgb}{0,1,1}
\definecolor{beige}{rgb}{1,.86,.66}
\definecolor{darkred}{rgb}{.75,0,0}
\definecolor{darkgreen}{rgb}{0,.75,0}
\newcommand\red[1]{\textcolor{red}{#1}}
\newcommand\blue[1]{\textcolor{blue}{#1}}

\RequirePackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows}
\usepackage[utf8]{inputenc}


\tikzset{
treenode/.style = {shape=rectangle, rounded corners,
draw, align=center,
top color=white, bottom color=blue!20},
root/.style = {treenode, font=\small, bottom color=red!30},
env/.style = {treenode, font=\ttfamily\normalsize},
dummy/.style = {circle,draw},
  invisible/.style={opacity=0},
  visible on/.style={alt=#1{}{invisible}},
  alt/.code args={<#1>#2#3}{%
    \alt<#1>{\pgfkeysalso{#2}}{\pgfkeysalso{#3}} % \pgfkeysalso doesn't change the path
  },
}

\tikzset{onslide/.code args={<#1>#2}{%
  \only<#1>{\pgfkeysalso{#2}} % \pgfkeysalso doesn't change the path
}}
\tikzset{temporal/.code args={<#1>#2#3#4}{%
  \temporal<#1>{\pgfkeysalso{#2}}{\pgfkeysalso{#3}}{\pgfkeysalso{#4}} % \pgfkeysalso doesn't change the path
}}

\usepackage{natbib}
\bibliographystyle{abbrvnat}
\setlength{\bibsep}{0.4cm}
\usepackage{bibentry}
\nobibliography*
\setbeamercolor{bibliography item}{parent=IGNVert}
\setbeamercolor*{bibliography entry title}{parent=IGNGris}
%\usepackage[backend=bibtex,citestyle=authoryear,maxbibnames=2]{biblatex}
%\renewcommand*{\bibfont}{\small}
%\addbibresource{ORASIS_2017.bib}
%\bibliography{ORASIS_2017.bib}

%\DeclareNameAlias{sortname}{last-first}
%\DeclareNameAlias{default}{last-first}
%\bibliographystyle{plain}
%\bibliography{ORASIS_2017}

%% DONNES UTILES A LA PAGE DE TITRE ET AU PIED DE PAGE...
\graphicspath{{images_template/}}

\title[Réunion comité de thèse]{Reconstruction et Généralisation de complexes simpliciaux à partir de scans de cartographie mobile}

%\subtitle{IGN - MATIS}
\author{Stéphane Guinard}
\institute{IGN} % ON SE SERT DE INSTITUTE POUR METTER LE LIEUX DE LA CONF
\date{00/04/2018}

\AtBeginSubsection[]
{
\begin{frame}<beamer>
\frametitle{Plan de la présentation}
\tableofcontents[
  currentsection,
  sectionstyle=show/shaded,
  subsectionstyle=show/shaded/hide
]
\end{frame}
}

\AtBeginSection[]
{
\begin{frame}<beamer>
\frametitle{Plan de la présentation}
\tableofcontents[
  currentsection,
  sectionstyle=show/shaded,
  subsectionstyle=hide
]
\end{frame}
}



\begin{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% FRAME DE COUVERTURE
% MODELE 1
\usebackgroundtemplate{
  \begin{tikzpicture}
    \draw (0,0.5) node[right] { \includegraphics[width=12.5cm]{fondClair.png} };
    \draw (0,5) node[right] { \includegraphics[height=1.5cm]{LOGO_IGN.png} };
    \draw (11.3,5) node[right] { \includegraphics[height=1.5cm]{LOGO_MATIS.png} };
    \draw (1.5,4.95) node[right] { \includegraphics[width=3cm]{fondD.jpg} };
  \end{tikzpicture}   
}

\begin{frame}[plain,c]
  \begin{columns}
    \begin{column}{10.5cm}
      \begin{center}
        \vspace{1.5cm}
        \titlepage
      \end{center}
    \end{column}
    \begin{column}{10cm}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% DEBUT DE LA PRESENTATION
% BACKGROUND POUR AVOIR LE HAUT DE PAGE QUI VA BIEN
\usebackgroundtemplate{
  \begin{tikzpicture}[scale=0.503]
    \filldraw[color=IGNGris] (0,0) rectangle(2.62,0.54);
    \filldraw[color=IGNGris] (4.77,0) rectangle(2.62+4.77,0.54);
    
    \filldraw[color=IGNVert] (9.50+0.27,0) -- (9.50,0.54)-- (9.50+7.41-0.27,0.54)-- (9.50+7.41,0)--cycle;
    
    \filldraw[color=IGNGris] (19.50,0) rectangle(2.62+19.50,0.54);
    \filldraw[color=IGNGris] (23.11,0.54)--(23.11+0.54,0)--(2.3+23.11,0)--(2.3+23.11,0.54)--cycle;;
  \end{tikzpicture}   
}

%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% % PLAN


\begin{frame}
\frametitle{Plan de la présentation}
      \tableofcontents[sections={1-7},hideallsubsections]

\end{frame}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
 %%% PRESENTATION BEAMER CLASSIQUE
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%==============================================================================
\section{Contexte}
%==============================================================================

\begin{frame}
\frametitle{Contexte général}
\begin{columns}
\begin{column}{7.5cm}
\centering
\includegraphics[scale=.12]{maps_dezoom.png}
\vspace{.5cm}
\textit{\scriptsize{source : Google Maps}}
\end{column}

\begin{column}{4cm}
\centering
\uncover<2->{
\includegraphics[width=3cm]{maps_zoom1.png}
}
\vspace{.5cm}
\uncover<3->{
\includegraphics[width=3cm]{maps_zoom2.png}
}
\vspace{.5cm}
\uncover<4->{
\includegraphics[width=2cm]{maps_zoom3.png}
}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Contexte IGN}
\begin{columns}
\begin{column}{7cm}
\centering
\includegraphics[width=6.3cm]{maillage_light.png}
\end{column}

\begin{column}{4cm}
\centering
\uncover<2->{
\includegraphics[width=3.5cm]{maillage_zoom1.png}
}
\vspace{.5cm}
\uncover<3->{
\includegraphics[width=2.5cm]{maillage_zoom2.png}
}
\end{column}
\end{columns}
\bigbreak
\centering
\citep{caraffa-accv16}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Objectifs}
Produire une reconstruction adaptée à la géométrie locale des objets.
\bigbreak
\begin{columns}


\begin{column}{5cm}
\centering
\begin{tikzpicture}
\node at (0.1,5.3) {$\bullet$};
\node at (0.1,4.6) {$\bullet$};
\node at (0.1,6) {$\bullet$};
\node at (-0.1,5) {$\bullet$};
\node at (-0.1,4) {$\bullet$};
\node at (0,3) {$\bullet$};
\node at (0,2) {$\bullet$};
\node at (0,1) {$\bullet$};
\node at (0,3.4) {$\bullet$};
\node at (0,2.5) {$\bullet$};
\node at (-0.1,1.7) {$\bullet$};
\node at (1,4.2) {$\bullet$};

\uncover<2>{
\draw[fill=red!50,draw=none] (0, 1) -- (-0.1,1.7) -- (0,2) -- cycle;
\draw[fill=red!50,draw=none] (0, 2.5) -- (-0.1,1.7) -- (0,2) -- cycle;
\draw[fill=red!50,draw=none] (0, 3) -- (-0.1,4) -- (0,3.4) -- cycle;
\draw[fill=red!50,draw=none] (0.1, 4.6) -- (-0.1,4) -- (0,3.4) -- cycle;
\draw[fill=red!50,draw=none] (0.1, 4.6) -- (-0.1,4) -- (-0.1,5) -- cycle;
\draw[fill=red!50,draw=none] (0.1, 4.6) -- (-0.1,4) -- (1,4.2) -- cycle;
\draw[fill=red!50,draw=none] (0, 3.4) -- (-0.1,4) -- (1,4.2) -- cycle;
\draw[fill=red!50,draw=none] (0.1, 4.6) -- (0.1,5.3) -- (-0.1,5) -- cycle;
\draw[fill=red!50,draw=none] (0.1, 6) -- (0.1,5.3) -- (-0.1,5) -- cycle;
}

\uncover<3->{
\draw[fill=red!50,draw=none] (0, 1) -- (-0.1,1.7) -- (0,2) -- cycle;
\draw[fill=red!50,draw=none] (0.1, 4.6) -- (-0.1,4) -- (0,3.4) -- cycle;
\draw[fill=red!50,draw=none] (0.1, 4.6) -- (-0.1,4) -- (-0.1,5) -- cycle;
\draw[fill=red!50,draw=none] (0.1, 4.6) -- (0.1,5.3) -- (-0.1,5) -- cycle;
\draw[fill=red!50,draw=none] (0.1, 6) -- (0.1,5.3) -- (-0.1,5) -- cycle;

\draw[thick,color=green!60!black] (0,2) -- (0,2.5);
\draw[thick,color=green!60!black] (0,3) -- (0,2.5);
\draw[thick,color=green!60!black] (0,3) -- (0,3.4);
}
\end{tikzpicture}
\end{column}



%\begin{column}{5cm}

%\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Objectifs}
Produire une reconstruction adaptée à la géométrie locale des objets.
\medbreak
\begin{columns}
\begin{column}{7cm}
\centering
Surface triangulée 
\smallbreak
 \tikz \draw[ultra thick,->] (0,1) -- (0,0);
\smallbreak
Surface contenant des triangles, des segments et des points
\end{column}
\begin{column}{4cm}
\centering
%\uncover<2->{
\includegraphics[width=3.5cm]{complexe_simplicial.png}
\vspace{.2cm}
\textit{\scriptsize{source : Wikipédia}}
\end{column}
\end{columns}
\bigbreak
$\Rightarrow$ Reconstruction d'un \textbf{complexe simplicial}.
\end{frame}

%==============================================================================
\section{Travaux réalisés}
%==============================================================================

\subsection{Reconstruction basée sur la topologie capteur d'un MLS}

\begin{frame}
\frametitle{Méthode}
On cherche à trouver les limites entres objets à partir de la différence de profondeur entre échos voisins.

\begin{figure}
\centering
\begin{subfigure}[t]{.33\textwidth}
\centering
  \begin{tikzpicture}[scale=0.2]
    \draw[-latex,black] (0,5) -- (0,2);
    \draw[-latex,black] (2,5) -- (2,1.6);
    \draw[-latex,black] (4,5) -- (4,0.6);
    \draw[-latex,black] (6,5) -- (6,-3.2);
    \draw[-latex,black] (8,5) -- (8,-2.3);
    \draw (-1,2) ..controls +(5,0.3) and +(5.5,0.3).. (2,-2); % arc 1
    \draw (11,-1.5) ..controls (6,-2.5) and +(5,0.5).. (1,-4.5); % arc 2
  \end{tikzpicture}
  \caption{Séparation}
  \end{subfigure}%
  \begin{subfigure}[t]{.33\textwidth} 
  \centering
  \begin{tikzpicture}[scale=0.2]
    \draw[-latex,black] (0,6) -- (0,2);
    \draw[-latex,black] (2,6) -- (2,1.6);
    \draw[-latex,black] (4,6) -- (4,0.6);
    \draw[-latex,black] (6,6) -- (6,-3.2);
    \draw[-latex,black] (8,6) -- (8,-2.3);
    \draw plot [smooth] coordinates {(-1,2) (0,2) (2,1.6) (4,.6) (5,-.5) (6,-3.2) (8,-2.3) (11,-1)};
  \end{tikzpicture}
  \caption{Cas ambigu}
  \end{subfigure}%
  \begin{subfigure}[t]{0.33\textwidth}
  \centering
  \begin{tikzpicture}[scale=0.2]
    \draw[-latex,black] (10,4) -- (10,3);
    \draw[-latex,black] (2,4) -- (2,-5.2);
    \draw[-latex,black] (4,4) -- (4,-4.8);
    \draw[-latex,black] (6,4) -- (6,-1);
    \draw[-latex,black] (8,4) -- (8,2.6);
    \draw plot [smooth] coordinates {(1,-5.2) (2,-5.2) (4,-4.8) (6,-1) (8,2.6) (10,3) (11,3)}; % moins smooth que dessous mais plus facile pour faire une courbe
    %\draw (11,3) ..controls (7,4.5) and +(6,-1.5).. (1,-5);
  \end{tikzpicture}
  \caption{Non-séparation}
  \end{subfigure}
\end{figure}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Méthode}

\begin{itemize}
\item Projection des points en topologie capteur
\item Filtrage de toutes les arrêtes possibles
\item Homogénéisation géométrique
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Topologie capteur}
Lors de l'acquisition, le laser découpe la scène selon une grille $( temps , \theta )$, qui permet d'associer à chaque impulsion un instant, et l'angle selon lequel le laser a tiré \citep{vallet2015terramobilita}.

\bigbreak
\includegraphics[width=1\textwidth]{images_template/refl_2.jpg}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Voisinage}
\begin{columns}

\begin{column}{5.5cm}
\`A partir des impulsions des lignes précédentes et suivantes, on peut définir un 6-voisinage.
\bigbreak
\centering
\resizebox{0.7\textwidth}{0.7\textwidth}{
\begin{tikzpicture}
\draw[-latex] (0,0) -- (0,3.2);
\draw[-latex] (0,0) -- (5.2,0);
\node at (-0.2,1.5) {$\theta$};
\node at (2.5,-0.2) {$\mathit{t}$};

\node at (0.2,0) {$\bullet$};
\node at (0.4,0.8) {$\bullet$};
\node at (0.6,1.6) {$\bullet$};
\node at (0.8,2.4) {$\bullet$};
\node at (1.8,0.4) {$\bullet$};
\node at (2,1.2) {\textcolor{red!60!black}{$\bullet$}};
\node at (2.2,2) {$\bullet$};
\node at (2.4,2.8) {$\bullet$};
\node at (3.4,0) {$\bullet$};
\node at (3.6,0.8) {$\bullet$};
\node at (3.8,1.6) {$\bullet$};
\node at (4,2.4) {$\bullet$};

\draw[-latex,red!60!black] (2,1.2) -- (0.4,0.8);
\draw[-latex,red!60!black] (2,1.2) -- (0.6,1.6);
\draw[-latex,red!60!black] (2,1.2) -- (1.8,0.4);
\draw[-latex,red!60!black] (2,1.2) -- (2.2,2);
\draw[-latex,red!60!black] (2,1.2) -- (3.6,0.8);
\draw[-latex,red!60!black] (2,1.2) -- (3.8,1.6);
\end{tikzpicture}}
\end{column}
\uncover<2->{
\begin{column}{5.5cm}
La plupart des scanners modernes peuvent recevoir plusieurs échos par impulsion.
\bigbreak
\centering
\resizebox{0.7\textwidth}{0.7\textwidth}{
\begin{tikzpicture}
\draw[-latex] (-1,-1,0) -- (-1,3.2,0);
\draw[-latex] (-1,-1,0) -- (5.2,-1,0);
\draw[-latex] (-1,-1,0) -- (-1,-1,-4.2);
\node at (-1.2,1.5,0) {\large{$\theta$}};
\node at (2,-1.2,0) {\large{$\mathit{t}$}};
\node[rotate=45] at (-.3,0,0) {{echoes}};

\node at (0.2,0,-.3) {$\bullet$};

\node at (0.4,0.8,0) {$\bullet$};
\node at (0.4,0.8,-.3) {$\bullet$};
\node at (0.4,0.8,.3) {$\bullet$};

\node at (0.8,2.4,0) {$\bullet$};

\node at (1.8,0.4,0) {$\bullet$};
\node at (1.8,0.4,-.3) {$\bullet$};

\node at (2,1.2,0) {\textcolor{red!60!black}{$\bullet$}};
\node at (2,1.2,.3) {$\bullet$};

\node at (2.2,2,0) {$\bullet$};

\node at (2.4,2.8,0) {$\bullet$};

\node at (3.6,0.8,0) {$\bullet$};

\node at (3.8,1.6,0) {$\bullet$};
\node at (3.8,1.6,-.3) {$\bullet$};

\node at (4,2.4,0) {$\bullet$};
\node at (4,2.4,-.3) {$\bullet$};

\draw[-latex,red!60!black] (2,1.2,0) -- (0.4,0.8,0);
\draw[-latex,red!60!black] (2,1.2,0) -- (0.4,0.8,.3);
\draw[-latex,red!60!black] (2,1.2,0) -- (0.4,0.8,-.3);
\draw[-latex,red!60!black] (2,1.2,0) -- (1.8,0.4,0);
\draw[-latex,red!60!black] (2,1.2,0) -- (1.8,0.4,-.3);
\draw[-latex,red!60!black] (2,1.2,0) -- (2.2,2,0);
\draw[-latex,red!60!black] (2,1.2,0) -- (3.6,0.8,0);
\draw[-latex,red!60!black] (2,1.2,0) -- (3.8,1.6,0);
\draw[-latex,red!60!black] (2,1.2,0) -- (3.8,1.6,-.3);
\end{tikzpicture}}
\end{column}}

\end{columns}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Filtrage des arrêtes}
On cherche, pour chaque arrête, à savoir si elle appartient à la réalité selon 2 critères :

\begin{enumerate}
\item $C_0$ régularité : on privilégie les arrêtes orthogonales aux faisceaux laser (différence de profondeur faible par rapport au laser)
\item $C_1$ régularité : si 3 points ou plus sont alignés, même avec une grande différence de profondeur, alors on veut les garder
\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Filtrage des arrêtes}
 $$C_0(\mathit{p}, e_1, e_2)= 1 - \vec{e_p}(e_1, e_2)\cdot\vec{l_p}$$
 \begin{equation}
\nonumber
\begin{split}
C_1(p, e_1, e_2) \!=\,& min_{e=1}^{N_{p-1}} |1-\vec{e}_{p-1}(e, e_1)\cdot \vec{e}_p(e_1, e_2)|\cdot \\ 
& min_{e=1}^{N_{p+2}} |1-\vec{e}_p(e_1, e_2)\cdot \vec{e}_{p+1}(e_2, e)|. 
\end{split}
\end{equation}

\centering
 \begin{tikzpicture}[scale=1.4]

 %%% laser beams
 \draw[->,black,thin,dashed] (0,2) -- (0,0);
 \draw[->,black,thin,dashed] (2.5,2) -- (2.5,-.8);
 \draw[->,black,thin,dashed] (5,2) -- (5,-1);
 \draw[->,black,thin,dashed] (-2.5,2) -- (-2.5,-.3);

 %%% echoes
 \node at (0,0) {$\bullet$};
 \node at (2.5,0) {$\bullet$};
 \node at (2.5,-.8) {$\bullet$};
 \node[red!60!black] at (5,-.2) {$\bullet$};
 \node[red!60!black] at (5,.7) {$\bullet$};
 \node[red!60!black] at (5,-1) {$\bullet$};
 \node[blue!60!black] at (-2.5,-.3) {$\bullet$};
 \node[blue!60!black] at (-2.5,.6) {$\bullet$};

 %%% echoes names
 \node at (0,-.3) {{$E_p^{1}$}};
 \node at (2.2,-.3) {{$E_{p+1}^{1}$}};
 \node at (2.2,-1.1) {{$E_{p+1}^{2}$}};
 \node at (-2.1,-.5) {{$E_{p-1}^{2}$}};
 \node at (-2.1,.8) {{$E_{p-1}^{1}$}};
 \node at (4.6,.9) {{$E_{p+2}^{1}$}};
 \node at (4.6,-.5) {{$E_{p+2}^{2}$}};
 \node at (4.6,-1.2) {{$E_{p+2}^{3}$}};

 %%% adjacency
 \draw[->,black] (0,0) -- (2.5,0);
 \draw[->,black,dotted,thin] (0,0) -- (2.5,-.8);
 \draw[->,red!60!black] (2.5,0) -- (5,-.2);
 \draw[->,red!60!black,dotted,thin] (2.5,0) -- (5,-1);
 \draw[->,red!60!black,dotted,thin] (2.5,0) -- (5,.7);
 \draw[->,blue!60!black] (-2.5,-.3) -- (0,0);
 \draw[->,blue!60!black,dotted,thin] (-2.5,.6) -- (0,0);

 %%% vectors
 \node at (1.25,.2) {{$\vec{e_p}(e_1,e_2)$}};
 \node[rotate=5] at (-1.3,.05) {{$\vec{e_{p-1}}(e,e_1)$}};
 \node[rotate=-5] at (3.8,.1) {{$\vec{e_{p+1}}(e_2,e)$}};
 \node at (.3,1) {$\vec{l_p}$};

 \end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Filtrage des arrêtes}
 $$C_0(\mathit{p}, e_1, e_2)= 1 - \vec{e_p}(e_1, e_2)\cdot\vec{l_p}$$
 %\vspace{-.5cm}
 \begin{equation}
\nonumber
\begin{split}
C_1(p, e_1, e_2) \!=\,& min_{e=1}^{N_{p-1}} |1-\vec{e}_{p-1}(e, e_1)\cdot \vec{e}_p(e_1, e_2)|\cdot \\ 
& min_{e=1}^{N_{p+2}} |1-\vec{e}_p(e_1, e_2)\cdot \vec{e}_{p+1}(e_2, e)|. 
\end{split}
\end{equation}

\vspace{.8cm}

\begin{columns}
\begin{column}{6cm}
\centering
On conserve une arrête si : 
\medbreak
$\quad C_0 < \alpha_m \;$, ou 
$\displaystyle\quad C_1 < \frac{\lambda \cdot \alpha_m \cdot C_0}{\alpha_m - C_0}$.
\end{column}
\begin{column}{5.5cm}
\centering
\begin{tikzpicture}[scale=0.5]


\tikzset{
        hatch distance/.store in=\hatchdistance,
        hatch distance=10pt,
        hatch thickness/.store in=\hatchthickness,
        hatch thickness=.5pt
    }

    \makeatletter
    \pgfdeclarepatternformonly[\hatchdistance,\hatchthickness]{flexible hatch}
    {\pgfqpoint{0pt}{0pt}}
    {\pgfqpoint{\hatchdistance}{\hatchdistance}}
    {\pgfpoint{\hatchdistance-1.5pt}{\hatchdistance-1.5pt}}%
    {
        %\pgfsetcolor{\tikz@pattern@color}
        \pgfsetlinewidth{\hatchthickness}
        \pgfpathmoveto{\pgfqpoint{0pt}{0pt}}
        \pgfpathlineto{\pgfqpoint{\hatchdistance}{\hatchdistance}}
        \pgfusepath{stroke}
    }
    \makeatother


  \begin{axis}[ 
  	ytick style={draw=none},
    xtick style={draw=none},
  	xmin=0, xmax=1, ymin=0, ymax=1,
    samples=100,
    %xtick=\empty,ytick=\empty,
    xticklabels=\empty,%{},
    extra x ticks={0,1},
	extra x tick labels={0,1},
    yticklabels={},
    extra y ticks={0,1},
	extra y tick labels={0,1},
    xlabel=\large{$C_0$},
    ylabel=\begin{turn}{270}\large{$C_1$}\end{turn}
  ] 
  
    
    
    \addplot+[mark=none,
    	draw=none,
    	color=black!60,
        domain=0.59:1,
        samples=100,
        pattern=flexible hatch]{-.22+0.1*-x/(0.55-x)} \closedcycle;
    \addplot+[mark=none,
    	draw=none,
    	color=black!60,
        domain=0:0.59,
       	samples=100,
        pattern=flexible hatch]{11} \closedcycle;
        
    \addplot [mark=none,domain=0.59:1,color=blue]{-.22+0.1*-x/(0.55-x)}; 
    \draw [red, thin] (59,0) -- (59,115);
  \end{axis}
  
  \node at (4.05,-.1) {\scriptsize{$\mid$}};
  \node at (4.05,-.4) {\scriptsize{$\alpha_m$}};
\end{tikzpicture}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Reconstruction des triangles}
Comment trouver les triangles au milieu de milliers d’arêtes ?
\medbreak
\begin{columns}
\begin{column}{0.5\textwidth}
\centering
\begin{tikzpicture}
\node at (0.1,5.3) {$\bullet$};
\node at (0.1,4.6) {$\bullet$};
\node at (0.1,6) {$\bullet$};
\node at (-0.1,5) {$\bullet$};
\node at (-0.1,4) {$\bullet$};
\node at (0,3) {$\bullet$};
\node at (0,2) {$\bullet$};
\node at (0,1) {$\bullet$};
\node at (0,3.4) {$\bullet$};
\node at (0,2.5) {$\bullet$};
\node at (-0.1,1.7) {$\bullet$};
\node at (1,4.2) {$\bullet$};


%\draw[fill=red!50,draw=none] (0, 1) -- (-0.1,1.7) -- (0,2) -- cycle;
%\draw[fill=red!50,draw=none] (0.1, 4.6) -- (-0.1,4) -- (0,3.4) -- cycle;
%\draw[fill=red!50,draw=none] (0.1, 4.6) -- (-0.1,4) -- (-0.1,5) -- cycle;
%\draw[fill=red!50,draw=none] (0.1, 4.6) -- (0.1,5.3) -- (-0.1,5) -- cycle;
%\draw[fill=red!50,draw=none] (0.1, 6) -- (0.1,5.3) -- (-0.1,5) -- cycle;

%\draw[thick,color=green!60!black] (0,2.5) -- (-0.1,1.7);
\draw[thick,color=green!60!black] (0,2) -- (0,2.5);
\draw[thick,color=green!60!black] (0,3) -- (0,2.5);
\draw[thick,color=green!60!black] (0,3) -- (0,3.4);
\draw[thick,color=green!60!black] (0,2) -- (-0.1,1.7);
\draw[thick,color=green!60!black] (0,1) -- (-0.1,1.7);
\draw[thick,color=green!60!black] (0,1) -- (0,2);
\draw[thick,color=green!60!black] (0.1,4.6) -- (-0.1,4);
\draw[thick,color=green!60!black] (-0.1,4) -- (0,3.4);
\draw[thick,color=green!60!black] (0,3.4) -- (0.1,4.6);
%\draw[thick,color=green!60!black] (0.1,4.6) -- (-0.1,5);
\draw[thick,color=green!60!black] (-0.1,4) -- (-0.1,5);
\draw[thick,color=green!60!black] (0.1,4.6) -- (0.1,5.3);
\draw[thick,color=green!60!black] (0.1,6) -- (0.1,5.3);
\draw[thick,color=green!60!black] (0.1,6) -- (-0.1,5);
\draw[thick,color=green!60!black] (0.1,5.3) -- (-0.1,5);

\end{tikzpicture}
\end{column}
%
\begin{column}{0.5\textwidth}
\centering
\begin{tikzpicture}
\node at (0.1,5.3) {$\bullet$};
\node at (0.1,4.6) {$\bullet$};
\node at (0.1,6) {$\bullet$};
\node at (-0.1,5) {$\bullet$};
\node at (-0.1,4) {$\bullet$};
\node at (0,3) {$\bullet$};
\node at (0,2) {$\bullet$};
\node at (0,1) {$\bullet$};
\node at (0,3.4) {$\bullet$};
\node at (0,2.5) {$\bullet$};
\node at (-0.1,1.7) {$\bullet$};
\node at (1,4.2) {$\bullet$};

\draw[fill=red!50,draw=none] (0, 1) -- (-0.1,1.7) -- (0,2) -- cycle;
\draw[fill=red!50,draw=none] (0.1, 4.6) -- (-0.1,4) -- (0,3.4) -- cycle;
\draw[fill=red!50,draw=none] (0.1, 4.6) -- (-0.1,4) -- (-0.1,5) -- cycle;
\draw[fill=red!50,draw=none] (0.1, 4.6) -- (0.1,5.3) -- (-0.1,5) -- cycle;
\draw[fill=red!50,draw=none] (0.1, 6) -- (0.1,5.3) -- (-0.1,5) -- cycle;

\draw[thick,color=green!60!black] (0,2) -- (0,2.5);
\draw[thick,color=green!60!black] (0,3) -- (0,2.5);
\draw[thick,color=green!60!black] (0,3) -- (0,3.4);

\end{tikzpicture}
\end{column}
\end{columns}%\tikz \draw[ultra thick, ->] (current page.center) (0,0) -- (1,0);


\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
\node at (0,0) { };
\draw[ultra thick, ->] (3.5,3) -- (6.5,3);
\end{tikzpicture}


\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Approche naïve}
%Triangle = triplet d'arêtes connectées.
\begin{alertblock}{Triangles = triplets d'arêtes connectées}
\begin{itemize}
\item Triangles solitaires apparaissent
\item Absence d'une arrête empêche la reconstruction de plusieurs triangles
\end{itemize}
\end{alertblock}

\begin{columns}
\begin{column}{0.5\textwidth}
\centering
\begin{tikzpicture}
\node at (0.1,5.3) {$\bullet$};
\node at (0.1,4.6) {$\bullet$};
\node at (0.1,6) {$\bullet$};
\node at (-0.1,5) {$\bullet$};
\node at (-0.1,4) {$\bullet$};
\node at (0,3) {$\bullet$};
\node at (0,2) {$\bullet$};
\node at (0,1) {$\bullet$};
\node at (0,3.4) {$\bullet$};
\node at (0,2.5) {$\bullet$};
\node at (-0.1,1.7) {$\bullet$};
\node at (1,4.2) {$\bullet$};


%\draw[fill=red!50,draw=none] (0, 1) -- (-0.1,1.7) -- (0,2) -- cycle;
%\draw[fill=red!50,draw=none] (0.1, 4.6) -- (-0.1,4) -- (0,3.4) -- cycle;
%\draw[fill=red!50,draw=none] (0.1, 4.6) -- (-0.1,4) -- (-0.1,5) -- cycle;
%\draw[fill=red!50,draw=none] (0.1, 4.6) -- (0.1,5.3) -- (-0.1,5) -- cycle;
%\draw[fill=red!50,draw=none] (0.1, 6) -- (0.1,5.3) -- (-0.1,5) -- cycle;

%\draw[thick,color=green!60!black] (0,2.5) -- (-0.1,1.7);
\draw[thick,color=green!60!black] (0,2) -- (0,2.5);
\draw[thick,color=green!60!black] (0,3) -- (0,2.5);
\draw[thick,color=green!60!black] (0,3) -- (0,3.4);
\draw[thick,color=green!60!black] (0,2) -- (-0.1,1.7);
\draw[thick,color=green!60!black] (0,1) -- (-0.1,1.7);
\draw[thick,color=green!60!black] (0,1) -- (0,2);
\draw[thick,color=green!60!black] (0.1,4.6) -- (-0.1,4);
\draw[thick,color=green!60!black] (-0.1,4) -- (0,3.4);
\draw[thick,color=green!60!black] (0,3.4) -- (0.1,4.6);
%\draw[thick,color=green!60!black] (0.1,4.6) -- (-0.1,5);
\draw[thick,color=green!60!black] (-0.1,4) -- (-0.1,5);
\draw[thick,color=green!60!black] (0.1,4.6) -- (0.1,5.3);
\draw[thick,color=green!60!black] (0.1,6) -- (0.1,5.3);
\draw[thick,color=green!60!black] (0.1,6) -- (-0.1,5);
\draw[thick,color=green!60!black] (0.1,5.3) -- (-0.1,5);

\end{tikzpicture}
\end{column}
%
\begin{column}{0.5\textwidth}
\centering
\begin{tikzpicture}
\node at (0.1,5.3) {$\bullet$};
\node at (0.1,4.6) {$\bullet$};
\node at (0.1,6) {$\bullet$};
\node at (-0.1,5) {$\bullet$};
\node at (-0.1,4) {$\bullet$};
\node at (0,3) {$\bullet$};
\node at (0,2) {$\bullet$};
\node at (0,1) {$\bullet$};
\node at (0,3.4) {$\bullet$};
\node at (0,2.5) {$\bullet$};
\node at (-0.1,1.7) {$\bullet$};
\node at (1,4.2) {$\bullet$};


\draw[fill=red!50,draw=none] (0, 1) -- (-0.1,1.7) -- (0,2) -- cycle;
\draw[fill=red!50,draw=none] (0.1, 4.6) -- (-0.1,4) -- (0,3.4) -- cycle;
%\draw[fill=red!50,draw=none] (0.1, 4.6) -- (-0.1,4) -- (-0.1,5) -- cycle;
%\draw[fill=red!50,draw=none] (0.1, 4.6) -- (0.1,5.3) -- (-0.1,5) -- cycle;
\draw[fill=red!50,draw=none] (0.1, 6) -- (0.1,5.3) -- (-0.1,5) -- cycle;

%\draw[thick,color=green!60!black] (0,2.5) -- (-0.1,1.7);
\draw[thick,color=green!60!black] (0,2) -- (0,2.5);
\draw[thick,color=green!60!black] (0,3) -- (0,2.5);
\draw[thick,color=green!60!black] (0,3) -- (0,3.4);
\draw[thick,color=green!60!black] (-0.1,4) -- (-0.1,5);
\draw[thick,color=green!60!black] (0.1,4.6) -- (0.1,5.3);

\end{tikzpicture}
\end{column}
\end{columns}%\tikz \draw[ultra thick, ->] (current page.center) (0,0) -- (1,0);


\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
\node at (0,0) { };
\draw[ultra thick, ->] (3.5,3) -- (6.5,3);
\end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Homogénéisation géométrique}
\begin{exampleblock}{Méthode proposée}
\begin{itemize}
\item Favoriser les triangles coplanaires avec leurs voisins
\item \'Etendre la $C_1$ régularité aux triangles
\item Travailler avec des quadruplets d'arêtes (wedge) pour combler l'absence d'une arête
\item Garder une wedge si 2 voisins dans des directions différentes sont coplanaires
\end{itemize}
\end{exampleblock}
\bigbreak
\centering
 \begin{tikzpicture}[scale=0.8]
 \draw [thin] (0,0) -- (1,1) -- (-1,1) -- (-2,0) -- cycle;
 \draw [thick,dotted] (-1,1) -- (0,0);

 \draw [thin] (4,0) -- (5,1) -- (3,1) -- (2,0) -- cycle;
 \draw [thick,dotted] (3,1) -- (4,0);

 \draw [thin] (2,2) -- (1,1) -- (3,1) -- (4,2) -- cycle;
 \draw [thick,dotted] (2,2) -- (3,1);

 \draw [thin] (0,0) -- (-1,-1) -- (1,-1) -- (2,0) -- cycle;
 \draw [thick,dotted] (0,0) -- (1,-1);

 \draw [thin,red] (0,0) -- (1,1) -- (3,1) -- (2,0) -- cycle;
 \draw [thick,dotted,red] (1,1) -- (2,0);

 \draw [thin,dashed] (-2,0) -- (-3.5,0);
 \draw [thin,dashed] (-1,1) -- (-3.5,1);
 \draw [thin,dashed] (5,1) -- (6.5,1);
 \draw [thin,dashed] (4,0) -- (6.5,0);
 \draw [thin,dashed] (2,2) -- (2.5,2.5);
 \draw [thin,dashed] (4,2) -- (4.5,2.5);
 \draw [thin,dashed] (-1,-1) -- (-1.5,-1.5);
 \draw [thin,dashed] (1,-1) -- (0.5,-1.5);
 \draw [thin,dashed] (-.5,2.5) -- (1,1);
 \draw [thin,dashed] (2,0) -- (3.5,-1.5);
 \draw [thin,dashed] (-1,1) -- (-2.5,2.5);
 \draw [thin,dashed] (1,-1) -- (1.5,-1.5);
 \draw [thin,dashed] (2,2) -- (1.5,2.5);
 \draw [thin,dashed] (4,0) -- (5.5,-1.5);

 \node at (-1,0.5) {1};
 \node at (2,1.5) {2};
 \node at (3,0.5) {3};
 \node at (0,-0.5) {4};
 \end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Résultats}



\begin{columns}
\begin{column}{2.75cm}
Données issues de Stéréopolis \citep{paparoditis2012stereopolis}.
\end{column}
\begin{column}{8.05cm}
\vspace{-1.5cm}
\begin{figure}
\centering
\begin{subfigure}[t]{0.493\textwidth}
\centering
\includegraphics[width=0.95\textwidth,height=0.95\textwidth]{streetview}
%%% redimensionnement pour ajuster la taille (les autres images font 964 * 754 pixels)
\vspace{-.2cm}
{\footnotesize{Image depuis Streetview}}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}[t]{0.493\textwidth}
\centering
\includegraphics[width=0.95\textwidth,height=0.95\textwidth]{final_urban_naive}
\vspace{-.2cm}
{\footnotesize{Méthode naïve}}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}[t]{0.493\textwidth}
\centering 
\includegraphics[width=0.95\textwidth,height=0.95\textwidth]{final_urban_ef}
\vspace{-.2cm}
{\footnotesize{Filtrage des arêtes}}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}[t]{0.493\textwidth}
\centering
\includegraphics[width=0.95\textwidth,height=0.95\textwidth]{final_urban_tf}
\vspace{-.2cm}
{\footnotesize{Homogénéisation}}
\end{subfigure}
%\caption{Results on a complete urban scene, with road, facades, poles and pedestrians.}
%\label{fig:urban}
\end{figure}
\end{column}
\end{columns}

%\cite{guinard2018sensor}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Résultats}
\centering
\movie[label=cells,width=9.5cm,height=6cm,poster,showcontrols,duration=50s]{}{SimplicialComplexesReconstruction.mp4}
\bigbreak
\cite{guinard2018sensor}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Limitations}
\begin{itemize}
\item Méthode uniquement locale
\begin{itemize}
\item[$\Rightarrow$] Reconstruction trouée
\item[$\Rightarrow$] Reconstruction difficile dès qu'on ait loin du laser
\end{itemize}
\item Résultat peut être simplifié
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Pondération}
Nous avons modifié la $C_0$ régularité :
 $$C_0(\mathit{p}, e_1, e_2)= 1 - \vec{e_p}(e_1, e_2)\cdot\vec{l_p} \quad,$$ 
 afin d'ajouter des connaissances globales, en tenant compte de la distance $l_{max}$ des échos les plus éloignés du laser : 
$$
C_0^w(p,e_1,e_2) = C_0(p,e_1,e_2) + \kappa \cdot \frac{{l_p}}{{l_{max}}}.
$$

\centering
 \begin{tikzpicture}[scale=1.25]

 %%% laser beams
 \draw[->,black,thin,dashed] (0,2) -- (0,0);
 \draw[->,black,thin,dashed] (2.5,2) -- (2.5,-.8);
 \draw[->,black,thin,dashed] (5,2) -- (5,-1);
 \draw[->,black,thin,dashed] (-2.5,2) -- (-2.5,-.3);

 %%% echoes
 \node at (0,0) {$\bullet$};
 \node at (2.5,0) {$\bullet$};
 \node at (2.5,-.8) {$\bullet$};
 \node[red!60!black] at (5,-.2) {$\bullet$};
 \node[red!60!black] at (5,.7) {$\bullet$};
 \node[red!60!black] at (5,-1) {$\bullet$};
 \node[blue!60!black] at (-2.5,-.3) {$\bullet$};
 \node[blue!60!black] at (-2.5,.6) {$\bullet$};

 %%% echoes names
 \node at (0,-.3) {{$E_p^{1}$}};
 \node at (2.2,-.3) {{$E_{p+1}^{1}$}};
 \node at (2.2,-1.1) {{$E_{p+1}^{2}$}};
 \node at (-2.1,-.5) {{$E_{p-1}^{2}$}};
 \node at (-2.1,.8) {{$E_{p-1}^{1}$}};
 \node at (4.6,.9) {{$E_{p+2}^{1}$}};
 \node at (4.6,-.5) {{$E_{p+2}^{2}$}};
 \node at (4.6,-1.2) {{$E_{p+2}^{3}$}};

 %%% adjacency
 \draw[->,black] (0,0) -- (2.5,0);
 \draw[->,black,dotted,thin] (0,0) -- (2.5,-.8);
 \draw[->,red!60!black] (2.5,0) -- (5,-.2);
 \draw[->,red!60!black,dotted,thin] (2.5,0) -- (5,-1);
 \draw[->,red!60!black,dotted,thin] (2.5,0) -- (5,.7);
 \draw[->,blue!60!black] (-2.5,-.3) -- (0,0);
 \draw[->,blue!60!black,dotted,thin] (-2.5,.6) -- (0,0);

 %%% vectors
 \node at (1.25,.2) {{$\vec{e_p}(e_1,e_2)$}};
 \node[rotate=5] at (-1.3,.05) {{$\vec{e_{p-1}}(e,e_1)$}};
 \node[rotate=-5] at (3.8,.1) {{$\vec{e_{p+1}}(e_2,e)$}};
 \node at (.3,1) {$\vec{l_p}$};

 \end{tikzpicture}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Pondération}
\begin{figure}
\centering
\begin{subfigure}{0.49\textwidth}
\includegraphics[scale=.15]{final_noweight_2}
\caption{Pas de pondération}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{0.49\textwidth}
\includegraphics[scale=.15]{final_weight_2}
\caption{Avec pondération}
\end{subfigure}
\end{figure}
\bigbreak
\centering
\citep{guinard2018weighted}
\end{frame}

\subsection{Segmentation}

\begin{frame}
\frametitle{Segmentation}
Tester l'influence d'une segmentation pour améliorer le graphe d'adjacence utilisé pour la reconstruction.
\bigbreak
$\Rightarrow$ Partition du nuage de points en régions géométriquement homogènes.
\bigbreak
$\Rightarrow$ Utilisation de $l_0$-Cut Pursuit \citep{landrieu2016cut}.
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Segmentation}
%\begin{algorithm}[H]
%\begin{algorithmic}[1]
%\STATE $nb_{iter}\gets0$ 
%\WHILE{$nb_{iter} < max_{iter}$}
%\FOR{$i=1$ to $N$}
%\FOR{$j=1$ to $JJJJ$}
%\STATE $energy[i*JJJ+j] =$ 
%$ interpolate(AAA[i*JJJ+j], ZZZ)$
%\ENDFOR
%\ENDFOR
%\ENDWHILE
%\end{algorithmic}
%\caption{pseudo-code pour la segmentation}
%\label{alg:seq}
%\end{algorithm}
\end{frame}

%==============================================================================
\section{Perspectives}
%==============================================================================

\begin{frame}
\frametitle{Perspectives}
Reconstruction sémantique \citep{jeong2018multimodal}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Perspectives}
Bouchage de trous \citep{casciola2005fast}
\bigbreak
\centering
\includegraphics[scale=.15]{f_w_4}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Généralisation}
Généralisation \citep{popovic1997progressive}
\bigbreak
\centering
\movie[label=cells,width=9.5cm,height=6cm,poster,showcontrols,duration=50s]{}{psc-clip-loop4.mp4}
\end{frame}

%==============================================================================
\section{Formations et conférences}
%==============================================================================

\begin{frame}
\frametitle{Conférences}
\begin{itemize}
\item ISPRS Workshop Hannover 2017
\item ORASIS 2017 (journées francophones des jeunes chercheurs en vision par ordinateur)
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Formations}
\begin{itemize}
\item URFIST - Jeune publiant ? Modalités de choix et d’évaluation des publications (Sciences, Technologie, Médecine)
\item Discrete topology and geometry, and applications (inscrit)
\item Conception et animation pédagogique (inscrit)
\end{itemize}
\end{frame}

%==============================================================================
\section{Enseignement}
%==============================================================================

\begin{frame}
\frametitle{Cours donnés}
\begin{itemize}
\item Cours de Python (ingénieurs et géomètres)
\begin{itemize}
\item ingénieurs : 3h de cours théorique + 18h de TP
\item géomètres : 18h de TP
\end{itemize}
\item Encadrement de projets informatiques (ingénieurs)
\begin{itemize}
\item 21h d'encadrement
\item jury des soutenances
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

%==============================================================================
\section{Publications}
%==============================================================================

\begin{frame}
\frametitle{Publications}
\begin{itemize}
\item \bibentry{guinard2018sensor} \linebreak \textit{Accepté au Symposium de la commission II de l'ISPRS - Riva del Garda - Juin 2018}
\item \bibentry{guinard2018weighted} \linebreak \textit{Soumis à la Conférence Française de Photogrammétrie et Télédétection - Marne-la-Vallée - Juin 2018}
\end{itemize}
\end{frame}



\begin{frame}[fragile,allowframebreaks]
\frametitle{Bibliographie}
\vspace{-.5cm}
\footnotesize
\bibliography{Comite_these.bib}
%\printbibliography
\end{frame}

\usebackgroundtemplate{
  \begin{tikzpicture}
    \draw (0,0.5) node[right] { \includegraphics[width=12.5cm]{fondClair.png} };
    \draw (0,5) node[right] { \includegraphics[height=1.5cm]{LOGO_IGN.png} };
    \draw (11.3,5) node[right] { \includegraphics[height=1.5cm]{LOGO_MATIS.png} };
    \draw (1.5,4.95) node[right] { \includegraphics[width=3cm]{fondD.jpg} };
  \end{tikzpicture}   
}

\begin{frame}[plain,c]
  \begin{columns}
    \begin{column}{10.5cm}
      \begin{center}
        \vspace{1.5cm}
        Merci de votre attention !
        \bigbreak
        Avez-vous des questions ?
        \bigbreak
        \textbf{stephane.guinard@ign.fr}
      \end{center}
    \end{column}
    \begin{column}{10cm}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}


\end{document}

